撇除隕石撞地球，礦物算唔算係不可再生嘅資源？

本身都係由礦場開採出嚟，但係好多礦場都唔能夠經營到一百年，香港以前都有鉛礦但係已經開採哂

回收係可以，但係平時啲回收桶裝住嘅不外乎爛銅爛鐵，一旦要再造高純度嘅金屬材質係唔係要用好多程序去分類返好啲金屬廢料

不嬲都係不可再生資源

日常生活裡面鐵器太常見，垂手可得
我都知我杞人憂天，石油用完都未會踏入礦物短缺嘅一日，所以都未有咁快玩完
但係平時啲鐵罐鋁罐求其抌落垃圾桶送去堆填區或者填海，不幸地當有一日全世界嘅礦場都開採完而啲金屬又冇妥善回收嘅話，唔敢想像礦物短缺會對人類造成幾大嘅撼動

到時你都死左啦 擔心黎做乜

咁環保撚都冇命留到石油用盡嘅一日，係唔係唔使理佢哋，依舊浪費能源

到時會去月球呀，火星果啲囉架啦，唔洗驚喎

難怪凡人係全宇宙嘅毒瘤

就算去唔到囉，咪最多變原始人

垃圾堆填區會係新既礦場

[發現新大陸]

有啲人會覺得係資本主義造成過度開採

但其實因為係人性短視，擺脫唔倒動物嗰種急求近利嘅思維，使到盡用到盡，最後害嘅都係下一代。

雖然有時環保撚做埋啲嘢好白痴，但人類係時候要改變了，資源用哂，地球唔會滅亡，但人類會倒退，甚至內鬥最後絕種。

莫講話追求星辰大海，連保留我地呢個物種都唔知得唔得。

咁咪開採返堆填區,冇野架wo

我諗中國起小d冇用的野已經好好多

礦物有樣好
就係你用咗佢
佢都唔會由世界上消失

係堆填區同消失左冇乜分別啦

你覺得喺堆填區掘佢出嚟容易啲
定係喺某個山旯旮地方掘成公里深容易啲

我諗最麻煩係分類
堆填區又臭又一堆分解唔到的野
又多唔同種類的金屬

另一個主要難度係堆填區分散喺唔同地方
唔似啲礦石咁成個山都係
變相冇得大規模開採

不過有價值嘅廢料都唔會去到堆填區啦
唔通你部iphone壞咗真係掉佢去垃圾站咩

堆填區係唔會再開採

無後代果班 : wfc

技術上可以融咗去再用
利申9up